# Apprentissage par renforcement profond

## Introduction

Ce projet est constitué de 2 parties.

La première consiste à prendre en main les environnements Gym et créer un agent capable de survivre dans l'environnement CartPole-v1.

La deuxième nous permet d'aller un peu plus loin en utilisant des environnements plus complexes à l'aide de la bibliothèque MineRL qui permet de simuler des environnements Minecraft.

A la place d'un rapport à part, nous avons consigner nos résultats ainsi que des commentaires sur nos approches dans deux Notebooks.

## CartPole-v1

Cette partie est rendu sous forme d'un Notebook "CartPole-v1" dans lequel est présent l'entraînement ainsi que la possibilité de tester un modèle.
Pour cela, exécuter les cellules de la première partie "Import + création des classes nécessaires + Initialisation des variables" puis aller ensuite dans la partie 2.Train ou 3. Test du modèle suivant ce que vous voulez faire.

Des vidéos de l'entraînement sont disponibles dans le dossier video_train.

Une vidéo du meilleur agent est disponible dans le dossier video_test, l'agent est quasiment parfait, il peut survivre un temps très long sans faire tomber le batôn. Cet agent est stocké dans le fichier "score500".

Un agent test avec une récompense d'environ 250 à chaque essais est stocké dans le fichier test_model.


## MineRL

En cours...
